---
title: "Architectuur"
date: 2018-05-25T14:20:08+02:00
draft: false
weight: -500
---

![architecture_design_drawio.png](./architecture_design_drawio.png)

Bij de realisatie van het museum is het technische team van Naturalis
verantwoordelijk voor:

* De realisatie van het fysieke datanetwerk inclusief de realisatie van
  bijbehorende netwerkdiensten als DHCP, DNS en firewalling.
* De realisatie van servers / IT systemen ten behoeve van het beheer van het
  museum.
* De realisatie van een museum controller.

De ontwerpen en inrichting van deze systemen staan op onderstaande pagina's
toegelicht.

{{% notice note %}}
Deze documenten geven een indruk van de opzet van de technische
infrastructuur die door Naturalis wordt gerealiseerd. Voor de AV installateur en
andere partijen is deze informatie maar van beperkt praktisch belang.
{{% /notice %}}
